\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgf} % Pour la génération de nombres aléatoires
\usepackage{tikz}
\usepackage{enumitem} % Package pour personnaliser enumerate

% Fixer la graine pour la génération aléatoire basée sur le temps actuel
\makeatletter
\pgfmathsetseed{\number\pdfrandomseed}
\makeatother

% Génération d'une opération aléatoire et stockage dans deux variables temporaires
\newcommand{\UnePetiteSomme}{
	\pgfmathsetmacro{\n}{int(random(1,10))}
	\pgfmathsetmacro{\m}{int(random(1,10))}
	\pgfmathtruncatemacro{\result}{\n + \m}
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,3))}
	\ifnum\mydice=1
	$\n + \ldots = \result$
	\fi
	\ifnum\mydice=2
	$\n + \m = \ldots$
	\fi 
	\ifnum\mydice=3
	$\ldots + \n = \result$
	\fi
}

\begin{document}
	\begin{enumerate}[label=\alph*)]
		\foreach \x in {1,...,10} {
			\item L'opération : \UnePetiteSomme \hspace{2cm} Les nombres : \n$~$; \m$~$; \result
		}
	\end{enumerate}
\end{document}

